---
layout: draft
title: 草稿
date: 2021-08-03 17:22:15
updated: 2021-08-03 17:22:30
---

## weblogic安装使用教程

### 下载

网上下载路径有很多，但我们一般都希望从官网下载，一是因为信任问题，另一是因为版本问题。

weblogic是oracle的产品，下载oracle产品都需要登录，提供一下两种方案：

1. F12查看源码，复制链接到迅雷进行下载。（我试了试，没成功）
2. 网上搜索共享的oracle账号，例如：http://bugmenot.com



### 安装

先确保JDK环境正常。

使用命令执行下载后的 `.jar` 文件。

> java -jar fmw_12.2.1.4.0_wls.jar

这时有可能会出现如下报错信息：

> 不是有效的 JDK Java 主目录。

这是因为当前配置的 `java -jar` 工具与jar包所在目录不一致造成的。

你可以将需要运行的 `.jar` 文件拷贝到 `jdk bin` 目录下，然后重新执行。

如果执行成功，命令行窗口会进行一些列的校验，校验完成后弹出安装窗口。

在弹出的安装窗口中，除安装目录需要自定义指定一下，其他的都点击下一步即可。



### 配置

安装完成后，会自动弹出配置向导窗口。

创建域：默认即可。

模板：可全选上。

管理员账户：设置密码，我这里先设置为 `weblogic2020` 

域模式和JDK：默认即可。

高级配置：干脆全选上吧。

然后一路下一步，高级配置完成后，点击创建。

然后下一步并完成。





### 启动

进入安装目录 `%ORACLE_HOME%\user_projects\domains\base_domain` ，双击运行 `startWebLogic.cmd` 。

浏览器访问：http://localhost:7001/console/login/LoginForm.jsp

输入账号密码

账号：weblogic

密码：weblogic2020



### 部署 `war` 包

基于上述启动的方法。

网页登录后，在主页左侧的 `域结构` 中找到 `部署` 并点击。

然后上传 `.war` 文件，然后进行启动配置。

`安装应用程序辅助程序` 完成后，……